<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Base de Datos on El rincon del admin</title>
    <link>https://sergioib.netlify.app/categories/base-de-datos/</link>
    <description>Recent content in Base de Datos on El rincon del admin</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Tue, 07 Sep 2021 11:33:23 +0200</lastBuildDate><atom:link href="https://sergioib.netlify.app/categories/base-de-datos/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Introduccion a las Bases De Datos (Oracle)</title>
      <link>https://sergioib.netlify.app/posts/introduccion-a-las-bases-de-datos-oracle/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Sep 2021 11:33:23 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://sergioib.netlify.app/posts/introduccion-a-las-bases-de-datos-oracle/</guid>
      <description>Tipos de sentencias en oracle   DDL → nos permitirá crear,modificar o eliminar los objetos de la base de datos. Las instrucciones serian Create, Alter (modificar), Drop (eliminar objetos).
  DML → permite manipular los datos. Esto se hace con las siguientes instrucciones: Insert, Update, Delete (elimina datos) y Select.
  DCL → tiene las siguientes instrucciones: Commit (guardar), Rollback (deshacer hasta el ultimo commit), grant (para dar permisos a un usuario) y revoke (quitar permisos a un usuario).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Conceptos Basicos de Mongodb</title>
      <link>https://sergioib.netlify.app/posts/apuntes-basicos-mongodb/</link>
      <pubDate>Sat, 03 Apr 2021 13:25:45 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://sergioib.netlify.app/posts/apuntes-basicos-mongodb/</guid>
      <description>Introducción En este post se va a explicar tanto la instalacion y configuracion de mongodb ademas de varios de los concepos basicos como pueden ser el uso de proyecciones y operadores CRUD.
Este post son una serie de explicaciones y apuntes realizados siguiendo varios cursos online. Se usaran varias herramientas como pueden ser mongo shell (cliente de linea de comandos), mongo compass (cliente grafico) y un servidor Atlas de mongodb (proporcionado en el curso de mongo university).</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
