<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>despliegue on My New Hugo Site</title>
    <link>https://sergioib.netlify.app/tags/despliegue/</link>
    <description>Recent content in despliegue on My New Hugo Site</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sat, 13 Mar 2021 12:13:11 +0100</lastBuildDate><atom:link href="https://sergioib.netlify.app/tags/despliegue/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Kubernetes Letschat</title>
      <link>https://sergioib.netlify.app/posts/kubernetes-lets-chat/</link>
      <pubDate>Sat, 13 Mar 2021 12:13:11 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://sergioib.netlify.app/posts/kubernetes-lets-chat/</guid>
      <description>Introduccion En este post, lo que haremos sera primero crear un cluster de kubernetes, para lo cual nuestro equipo debe de contar con al menos 4 o 5 Gb de ram al menos ya se van a crear 3 maquinas virtuales, un nodo master o controlador y 2 nodos secundarios.
En este escenario credo haciendo uso de vagrant, desplegaremos una aplicacion llamada letschat usando kubeadm.
Preparacion del escenario Empezamos creando en nuestro equipo un directorio donde almacenaremos nuestro escenario vagrant.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Despliegue Cms Java</title>
      <link>https://sergioib.netlify.app/posts/despliegue-cms-java/</link>
      <pubDate>Fri, 12 Mar 2021 13:49:27 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://sergioib.netlify.app/posts/despliegue-cms-java/</guid>
      <description>Introduccion En este post, se va a desplegar una aplicacion cms java, en este caso Guacamole.
Guacamole permite acceder a uno o m치s escritorios desde cualquier lugar de forma remota, sin tener que instalar un cliente, especialmente cuando no es posible instalar un cliente. Al configurar un servidor Guacamole, puede proporcionar acceso a cualquier otra maquina en la red desde pr치cticamente cualquier otra maquina en Internet, en cualquier parte del mundo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Despliegue de Aplicaciones Python</title>
      <link>https://sergioib.netlify.app/posts/despliegue-de-aplicaciones-python/</link>
      <pubDate>Fri, 12 Mar 2021 12:22:28 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://sergioib.netlify.app/posts/despliegue-de-aplicaciones-python/</guid>
      <description>Tarea 1: Entorno de desarrollo  Vamos a desarrollar la aplicaci칩n del tutorial de django 3.1. Vamos a configurar tu equipo como entorno de desarrollo para trabajar con la aplicaci칩n, para ello:
 Realiza un fork del repositorio de GitHub: https://github.com/josedom24/django_tutorial. Crea un entorno virtual de python3 e instala las dependencias necesarias para que funcione el proyecto (fichero requirements.txt).  Creamos el entorno virtual:
sergioib@debian-sergio:~/Escritorio/Informatica/Virtualenv$ python3 -m venv practica_despliegue Clonamos el repositorio de django-tutorial en el entorno virtual:</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
