<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Apuntes on El rincon del admin</title>
    <link>https://sergioib.netlify.app/categories/apuntes/</link>
    <description>Recent content in Apuntes on El rincon del admin</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Tue, 21 Sep 2021 13:14:06 +0200</lastBuildDate><atom:link href="https://sergioib.netlify.app/categories/apuntes/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Introduccion a Docker</title>
      <link>https://sergioib.netlify.app/posts/introduccion-a-docker/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Sep 2021 13:14:06 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://sergioib.netlify.app/posts/introduccion-a-docker/</guid>
      <description>¿Que es Docker? Docker es un proyecto de software libre que permite automatizar el despliegue de aplicaciones dentro de contenedores.
Docker nos permite de forma sencilla crear contenedores ligeros y faciles de mover donde ejecutar nuestras aplicaciones software sobre cualquier máquina con Docker instalado, independientemente del sistema operativo que la máquina tenga, facilitando así también los despliegues.
¿Que son los contenedores?
Los contenedores son una forma de virtulización del sistema opertaivo, son como maquinas virtuales aisladas en los que podemos ejecutar cualquier cosa como por ejemplo microservicios, aplicaciones, etc&amp;hellip;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Introducción a PLSQL (Oracle)</title>
      <link>https://sergioib.netlify.app/posts/introduccion-a-plsql-oracle/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Sep 2021 12:36:20 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://sergioib.netlify.app/posts/introduccion-a-plsql-oracle/</guid>
      <description>Introducción   Características
  Es una extensión de SQL con características de lenguaje de programación.
  Se ejecuta en el lado del servidor y los procedimientos y funciones se almacenan en la BD.
  Las sentencias SQL de consulta y manipulación de datos pueden ser incluidas en unidades procedurales de código, pero no pueden usarse instrucciones DDL ni DCL.
  No tiene instrucciones de entrada por teclado o salida por pantalla.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Introduccion a las Bases De Datos (Oracle)</title>
      <link>https://sergioib.netlify.app/posts/introduccion-a-las-bases-de-datos-oracle/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Sep 2021 11:33:23 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://sergioib.netlify.app/posts/introduccion-a-las-bases-de-datos-oracle/</guid>
      <description>Tipos de sentencias en oracle   DDL → nos permitirá crear,modificar o eliminar los objetos de la base de datos. Las instrucciones serian Create, Alter (modificar), Drop (eliminar objetos).
  DML → permite manipular los datos. Esto se hace con las siguientes instrucciones: Insert, Update, Delete (elimina datos) y Select.
  DCL → tiene las siguientes instrucciones: Commit (guardar), Rollback (deshacer hasta el ultimo commit), grant (para dar permisos a un usuario) y revoke (quitar permisos a un usuario).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Introduccion a C&#43;&#43;</title>
      <link>https://sergioib.netlify.app/posts/introduccion-a-c&#43;&#43;/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Jun 2021 16:43:19 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://sergioib.netlify.app/posts/introduccion-a-c&#43;&#43;/</guid>
      <description>Introducción C++ es un lenguaje de programación compilado creado en 1979 derivado del lenguaje C quedándose con lo mejor de C y añadiendo funcionalidades nuevas.
Una de las mejoras que añade C++ es la posibilidad de usar la programación orientada a objetos la cual nos permite ampliar los tipos de datos que podemos utilizar permitiendo definir clases y objetos.
Para escribir un programa en C++ necesitaremos de un editor de texto y un compilador, pero lo normal es utilizar herramientas de entornos integrados de desarrollo o IDEs que básicamente son herramientas como por ejemplo Visual Studio Code que permiten tanto editar el código fuente como compilar el programa una vez acabado.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Active Directory</title>
      <link>https://sergioib.netlify.app/posts/active-directory/</link>
      <pubDate>Sun, 23 May 2021 15:28:17 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://sergioib.netlify.app/posts/active-directory/</guid>
      <description>¿Que es? Active Directory es un servicio de directorio que almacena objetos de datos en su entorno de red local. El servicio registra datos en los usuarios, dispositivos, aplicaciones, grupos, y dispositivos en una estructura jerárquica.
La estructura de los datos permite encontrar los detalles de los recursos conectados a la red desde una ubicación. En esencia, Active Directory actúa como un directorio telefónico para su red, por lo que puede buscar y administrar dispositivos fácilmente.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Conceptos Basicos de Mongodb</title>
      <link>https://sergioib.netlify.app/posts/apuntes-basicos-mongodb/</link>
      <pubDate>Sat, 03 Apr 2021 13:25:45 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://sergioib.netlify.app/posts/apuntes-basicos-mongodb/</guid>
      <description>Introducción En este post se va a explicar tanto la instalacion y configuracion de mongodb ademas de varios de los concepos basicos como pueden ser el uso de proyecciones y operadores CRUD.
Este post son una serie de explicaciones y apuntes realizados siguiendo varios cursos online. Se usaran varias herramientas como pueden ser mongo shell (cliente de linea de comandos), mongo compass (cliente grafico) y un servidor Atlas de mongodb (proporcionado en el curso de mongo university).</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
