<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>ansible on My New Hugo Site</title>
    <link>https://sergioib.netlify.app/tags/ansible/</link>
    <description>Recent content in ansible on My New Hugo Site</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sat, 13 Mar 2021 13:08:14 +0100</lastBuildDate><atom:link href="https://sergioib.netlify.app/tags/ansible/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Instalacion Openstack con Kolla Ansible</title>
      <link>https://sergioib.netlify.app/posts/instalacion-openstack-kolla-ansible/</link>
      <pubDate>Sat, 13 Mar 2021 13:08:14 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://sergioib.netlify.app/posts/instalacion-openstack-kolla-ansible/</guid>
      <description>Introduccion Para esta practica contaremos con un escenario de 3 nodos creados con vagrant:
 Instalador (sistema ubuntu), sera donde se preparara openstack para su despliegue. Master (sistema ubuntu) Compute (sistema ubuntu)  El montaje de openstack requiere de mucho recurso por parte de la maquina anfitriona, el nodo master debe de tener al menos 6Gb de ram para que sea capaz de funcionar y de poder desplegarse sin problemas, con respecto a los otros 2 nodos se recomienda usar al menos 2Gb.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kubernetes Letschat</title>
      <link>https://sergioib.netlify.app/posts/kubernetes-lets-chat/</link>
      <pubDate>Sat, 13 Mar 2021 12:13:11 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://sergioib.netlify.app/posts/kubernetes-lets-chat/</guid>
      <description>Introduccion En este post, lo que haremos sera primero crear un cluster de kubernetes, para lo cual nuestro equipo debe de contar con al menos 4 o 5 Gb de ram al menos ya se van a crear 3 maquinas virtuales, un nodo master o controlador y 2 nodos secundarios.
En este escenario credo haciendo uso de vagrant, desplegaremos una aplicacion llamada letschat usando kubeadm.
Preparacion del escenario Empezamos creando en nuestro equipo un directorio donde almacenaremos nuestro escenario vagrant.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
